想有大d議價能力同大陸美國deal 香港行自強路線先岩

一直都好唔中意聽人講攬炒
講得出嘅一係係學生一係份工性質係收政府錢一係就對內剩做香港人嘅服務
而唔係賺外匯嘅工種
事實上而家香港經濟停擺大陸人生活咪又係咁樣過
就算有香港關係法大行一樣會擺錢係香港 (咁當然會有轉變)
就如上海一樣有JP Morgan 果類外資 最近先有大行係大陸獨資成立分行
反而中環仲會請多咗講普通話嘅港漂
蠶食香港人地位
唔知你地會唔會同我一樣 會出聲支持香港關係法 但心裏其實只係想用佢嚇大陸政府？
Anyway 做香港人最忌睇得自己太起

所謂自強係指build up自己影響力
需要由每個有心嘅香港人各自努力
增強優勢產業增加呢啲方面嘅行業壟斷地位
用自己能力輻射華南同東南亞一類嘅+6至+8時區
對大陸錢唔好再咁有政治潔癖喇
香港人咁有智商 唔應該剩係靠賺香港人錢生存
所以賺大陸人錢增加外匯又為何不可 全世界都係咁 最緊要唔好好似班旅遊撚靠哂人冇咗佢地就唔掂
香港import咁多大陸野落黎 靠港交所賺返啲人仔返黎又點得夠

優勢產業係指啲咩？
增長緊嘅有專業服務範疇
1. 呢度咁多工程界人士都知香港嘅consultant 做好多東南亞嘅基建project，當然有唔少係幫中資野做designer去幫手fulfill 其他國家嘅要求
2. auditing - 呢度咁多auditor 唔使我講啦
3. 檢測之類

但香港其實仲有好多技術同資源而又好多香港人都唔知
1. 製衣業 香港有產量世界第一嘅成衣大廠 所謂嘅made in China，其實好多係made by Hong Konger嘅廠先岩 包括A&f Tommy Ralph Lauren一類 香港有哂成條supply chain 根本深水埔一早就可以發展做東大門咁 (0645 0420 1382 0294 0375 2232 0494...) 只係缺咗啲brand
2. 鐘錶業 呢方面唔太熟 可能比較少上市公司嘅關係 但有間光學大廠其實係整手錶玻璃起家 呢間野上市可能做得藍籌
3. 玩具業 雖然decline緊 但講電子玩具 又點可以唔識vtech呢 都係香港brand 黎 咁佢地都做好多電子野
4. 電子業 最零零碎碎果啲 雖然做貿易居多 但都有間整電視嘅OEM好勁但冇上市

Robotic/ Nanotech 好似係中小企多 冇乜認識

入去呢啲行業gain到嘅skill隨時幫到大家日後自己開公司開廠 有自己工業 其他更加高階服務產業都會需要serve大啲portion嘅香港人 自然會請少啲大陸佬 甚或佢地黎香港搵食都會主動學廣東話

如果香港再剩係靠金融業遲早玩完 事實上呢方面嘅佔比都過大 港交所愈黎愈多大陸公司上市 未必完全因爲佢好奶共 而係因為香港人自己積弱 如果新一代有才能果班都剩係追求穩定嘅生活打一份政府工做成世(因為樓價 其實明嘅). 而又冇新移民黎香港 香港就會好容易喪失經濟活力

想同另外三小龍有得比 就要自強 亦都唔好搞殘自己 咁先有機會同中國拗手瓜決定未來

推推